揭特朗普與鄭家純羅康瑞反目舊帳 羅：特朗普告人如家常便飯

特朗普的其中一個競選策略是抨擊中國，並向選民宣稱他有跟中國人打交道的經驗，成功逼使對方妥協。然而《紐約時報》卻大翻特朗普舊帳，闡述當年他與香港新世界發展主席鄭家純和瑞安集團董事長羅康瑞由合作到興訟反目的始末，質疑特朗普自吹自擂，明明敗訴卻自稱「成功」。報道引述羅康瑞說：「這就是特朗普，告人如家常便飯。」

特朗普一直以自己的商業成就及善於談判作為競選賣點。（美聯社）
特朗普一直以自己的商業成就及善於談判作為競選賣點。（美聯社）

《紐約時報》報道，1994年，特朗普因為地產泡沫爆破而又一次身陷破產危機，無法繼續他在曼哈頓河畔南區（Riverside South）的發展計劃，鄭家純及羅康瑞連同其他發展商，以白武士姿態提出願意收購特朗普在曼哈頓的地皮，協助他償還債務及給予特朗普三成的利潤。

特朗普的尷尬談判

特朗普收到建議後，最初拒絕到香港談判，因為他擔心到其他人的主場會讓他落於下風並且顯得弱勢。當他下屬成功說服特朗普到香港談判後，特朗普卻在談判期間出醜連連。

羅鄭兩人約特朗普打高爾夫球來表示歡迎，但當兩人表示他們習慣以1000美金一個洞來打賭時，特朗普嚇壞了，要求將賭注減到100美元一洞。羅鄭兩人後來邀請特朗普到鄭裕彤家中吃飯，以表重視。但是特朗普不會用筷子，而且覺得蒸魚連著魚頭太過噁心，拒絕進食。最後，當羅鄭兩人向特朗普開玩笑要鬥酒時，特朗普只能尷尬地表示自己滴酒不沾。

香港商人羅康瑞曾一度拯救於特朗普於破產邊緣，但最終被特朗普告上法庭。圖片為羅康瑞出席「一帶一路」研討會（資料圖片）

特朗普將羅鄭兩人告訴法庭，然後敗訴

但是三日最終還是達成合作關係，拯救特朗普出水深火熱之中。羅康瑞及鄭家純一直擔心特朗普臭名昭著的好訟會反咬他們一口，不過之後超過十年，他們之間的合作都算相安無事。但是在2005年，因為一宗交易，特朗普將羅鄭兩人告上法庭。

事緣隨著2005年紐約房地產價格急升，羅和鄭將他們在曼哈頓的資產賣走，賺到17.6億美金，然後將這批資金投資美國銀行在三藩市及紐約的兩棟物業。但是特朗普認為羅鄭兩人在賣出產業時沒有通知他，認為羅鄭兩人「不可置信地違反」了信托責任，要求羅鄭兩人賠償十億美金，並且要求禁制令阻止兩人完成與美國銀行的交易。

羅康瑞表示他們在交易前已經知會特朗普，而且作為當時紐約最大的地產交易，特朗普不可能不知情。

在案件聆訊期間，因為擔心特朗普會要求法庭禁止他出境，羅康瑞每次進出美國都只能秘密地進行。

法庭最後接受羅鄭他們的解釋，判特朗普敗訴，然後依從當年特朗普與羅鄭兩人的協議，要求特朗普接受兩人在美國銀行投資中的三成利潤。對於這次敗訴，特朗普再一次使用精神勝利法，宣稱自己已經得勝：「雖然這是運氣而非實力，我最後仍然賺到了。」

在案件後，羅鄭兩人快速斷絕與特朗普的所有合作關係。羅康瑞將與特朗普有關的股份賣及新世界集團，然後新世界集團將羅鄭兩人的股份賣給沃那多房產信託（Vornado Realty Trust），兩人自始與特朗普再無關係。

「這就是特朗普，告人如家常便飯。」羅康瑞總結說。

以為侵侵同雞排妹

特朗普不會用筷子，而且覺得蒸魚連著魚頭太過噁心，拒絕進食。

侵侵雖然係二世祖格 但撚人真係有一手

而家驚啦咩

hk01呢篇報導真係垃圾地偏頗

羅康瑞自己咪又係奶共廢老
幾兄弟中最廢係佢

689

兒登最愛傳媒嚟架

🤫🤫🤫